習毛魔附體 自以為神禍延中外

2018年10月22日

習毛魔附體 自以為神禍延中外

習近平

【歷史重演系列最終回】

《蘋果》連日報道習近平上台6年來，中共一步一步重演毛澤東時代的現象，外界有質疑：習治下的中國真會回到毛時代嗎？答案當然是不。因為時代已不同，今日中國已沒有人能一手遮天，習可以用毛式權謀治黨治國，卻難以把中國拖回過去。不過習如此崇毛，外界應警惕習的毛式作風，可能給中國社會帶來的危害。

對內主張鬥爭

歸納起來，習至少在以下幾方面直追毛。一是造神稱聖。毛澤東讓全黨全國頂禮膜拜，「早請示晚匯報」、持紅寶書（毛語錄）、跳忠字操、把毛的話稱「最高指示」，一句頂一萬句。習雖尚未神化到如此程度，但搞個人崇拜已遠超越前朝江澤民、胡錦濤，甚至鄧小平，但習氏神壇已確立。

二是爭權內鬥。毛曾說過「與天鬥其樂無窮；與地鬥其樂無窮，與人鬥其樂無窮」；毛的一生就是鬥爭的一生，從1921年建黨到1976年去世，50多年搞了10次黨內路線鬥爭，把政敵對手打倒，甚至發動文革讓群眾奪對手的命。習上台6年，經常把鬥爭掛嘴邊；以反腐之名拿下1個正國級、5個副國級政要，200多個省部級高官，100多個軍方將領。

對外伸出魔爪

三是對內愚民對外撒幣。毛澤東對國民進行思想控制，愚民教育，對質疑挑戰政治制度者殺無赦，如林昭、張志新、遇羅克等。習明白互聯網時代不能再以殺腦袋方式控制思想，唯下令建「防火長城」隔阻，生怕人民了解真相，同時禁止「妄議中央」。毛在位27年，對北韓、越南、阿爾巴尼亞等送出500億人民幣物資；習上台6年對外撒幣達5000億美元。

四是民族自尊爆棚對外稱雄。毛澤東一生想成為世界共產主義運動領軍者，不斷「輸出革命」，在東南亞扶持反政府革命團體，發明「第三世界」理論，自封第三世界領袖。習近平外交上也是強勢出擊，在東海、南海挑事，中國周邊局勢迅速惡化。拋出「一帶一路」戰略，要和別國構建「命運共同體」，野心勃勃，被西方視為要復興中華帝國。

五是以黨代國嚴控社會。毛澤東時代中國人沒有自由，生老病死都控制在中共黨的手中，黨無孔不入。習也高喊「黨領導一切」，以黨的名義集權，強化自己的權力；鎮壓維權力量，打壓少數民族宗教意識；通過數億個遍佈城鄉街頭的電子眼，對社會進行監控。

時事評論員劉銳紹指，習近平要學毛澤東建個人權威；毛的威望是靠打江山20多年出生入死打出來的；習想憑着學毛幾招，包括以反腐名義權鬥、軍隊改革等就獲得毛的地位，談何容易。「習連鄧小平的威望都難達到，因鄧搞改革開放，給中國帶來巨變。習想爭歷史地位，仲要睇其有甚麼作為。」

上一則
上一則
涉夜場爭執命案 遭軍隊禁閉一年

下一則
下一則
改革開放40年淪習造神騷